民族黨尖沙咀集會在即 美帝神盾級艦斯特雷號停靠維多利亞港

北韓再次試射導彈觸發朝鮮半島緊張局勢升溫，月初曾在太平洋參與美軍實彈演習，正於西太平洋朝鮮半島海域附近集結的美軍神盾級驅逐艦「斯特雷號」(USS Sterett，DDG 104)突然現身香港水域！

東網記者傍晚捕獲「斯特雷號」在堅尼地城招商局碼頭一帶停泊；據報，該艘長達509呎的驅逐艦在港停泊日子不會太長，艦上海軍與船員在港除會進行士氣、福利與休閒(MWR)活動外，亦會參與社會服務活動。

2008年8月開始服役的「斯特雷號」，是美國總統特朗普針對最近朝鮮半島局勢緊張而在西太平洋部署的軍艦之一。「斯特雷號」自上月底離開夏威夷後，本月初曾在太平洋參加美軍實彈演習，而香港則是「斯特雷號」今次行動中首個停泊的例行休整港口。

東網記者傍晚見到多名「斯特雷號」船員在招商局碼頭步出，他們均非常友善兼笑容滿面，但婉拒訪問。「斯特雷號」指揮官Claudine Caluori早前接受訪問時曾指會趁今次停泊香港期間，充分體會香港豐富的文化及歷史。

斯特雷號船員拒回應提問。

有讀者亦拍得斯特雷號現身香港水域。

有美軍we trust

叫我?

美軍來了我帶路

又可以打J

美軍

又可以落老蘭屌西

未有老蘭之前都屌緊
洋腸文化源遠流長
係d濕九廢青先會唔抵得

NATO

如果肥仔金掟核彈黎香港,

都係靠美帝呢隻神盾去頂

靠匪軍, 真係核平啦